\begin{tutorial}{Еще одно необычное уравнение}

Рассматривая оценки $x < \sqrt{P}$ и  $x > \sqrt{\frac{P}{2}}$, видим, что $m$ либо равен количеству цифр числа $\sqrt{P}$,  либо меньше на единицу.   
Из уравнения (1), применяя теорему Виета, получим уравнение:
$$X^2 + (m-1)X  - m - P = 0.$$

Приведем это уравнение к виду
$$2x = -m +1 + \sqrt{4p+(m+1)^2}.$$
Отсюда видно, что для того, чтобы $x$ было целым, нужно, чтобы было целым $\sqrt{4p+(m+1)^2}$. Подбираем значение $m$ и находим $x$.



\end{tutorial}
